#форматДанных

Extensible Markup Language - язык разметки

XML - разрабатывался для описания данных, а HTML - для отображения.
Можем создавать теги сами

Правила:
 1. В заголовке помещается объявление XML, версия, кодировка и др. <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
 2. Каждый открывающийся тег должен закрываться
 3. Учитывается регистр символов
 4. Значение атрибутов должно быть заключено в кавычки (encoding="UTF-8")
 5. Древовидная структура, следить за порядком тегов. В XML элементы должны соблюдать корректную вложенность.
 6. Правила имён: не могут начинаться со знака пунктуации, числа, xml/XML, содержать пробелы.

В HTML несколько последовательных пробельных символов усекаются до одного. В XML документе все пробельные символы сохраняются.

## Правила написания имен XML

XML элементы должны следовать следующим правилам написания имен:

- Имена элементов регистрозависимы
- Имена элементов должны начинаться с буквы или символа подчеркивания
- Имена элементов не могут начинаться с сочетания "xml" (или XML, или Xml и т.п.)
- Имена элементов могут содержать буквы, числа, дефис, символ подчеркивания и точку
- Имена элементов не могут содержать пробельные символы
- Имена элементов не могут начинаться с цифры или символа пунктуации

В качестве имен можно использовать любые слова. Нет зарезервированных слов (кроме слова xml).